Avec un carré\dots
\begin{boiteombre*}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,5]X[c,1]},rows={valign={m}}}
    La formule du périmètre d'un carré (ayant un coté de longueur $c$) est
    & \SetCell[r=2]{c}
      \begin{tikzpicture}[baseline={([yshift=-.5ex]current bounding box.center)},codage/.style={midway,sloped,font=\scriptsize}]
      \draw[thick] (0, 0) coordinate (A) -- (1.5, 0) coordinate (B) node[codage] {/\!/}
      -- (1.5, 1.5) coordinate (C) node[codage] {/\!/}
      -- (0, 1.5) coordinate (D) node[codage] {/\!/}
      -- (A) node[codage] {/\!/};
      \foreach \ptA/\ptB/\ptC in {A/B/C, B/C/D, C/D/A, D/A/B}
      \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = \ptA--\ptB--\ptC};
      \node[below=2mm] at ($(A)!0.5!(B)$) {$c$};
      \end{tikzpicture}\\
      \SetCell[]{c} $\mathcal{P}=4\times c$ &
  \end{tblr}
\end{boiteombre*}

\begin{enumerate}
\item Traduire cela par une phrase de la forme~:

\pointilles{} est fonction de \pointilles

\item Si $c=5$ cm, combien mesure le périmètre $\mathcal{P}$~? \pointilles 
\item \textit{Compléter} : si $c=2,5$ m alors $\mathcal{P}$ = \pointilles 
\item \textit{Compléter} : Si $c=0,8$ cm alors $\mathcal{P}$ = \pointilles 
\end{enumerate}